［90-95］有冇25+-2嘅絲，同緊同齡人拍拖？

會唔會有啲覺得迷惘同望唔到將來？

男朋友係同學，一齊畢業出嚟做嘢都幾年，
身邊好多人都陸續結婚，
第一批係好早出嚟做嘢，好早做媽媽果批，仔女都幾歲，冇得講，
另一批係男朋友大自己一截，有經濟基礎，都差不唔多訂婚等嫁，
但同同齡人拍拖嘅自己，見住男朋友同自己都一樣對前途迷惘，又唔忍心俾壓力去逼婚，同埋知道逼都冇用，覺得有啲望唔到將來。

細個會諗，廿幾歲要生仔，小朋友會健康啲，宜加係三十歲前結婚都唔敢諗。
想一齊儲錢，但又知道對於廿幾歲嘅男仔嚟講，結婚可能係好遙遠嘅事，又唔想俾壓力，開唔到口。

就算感情好好，好想一直行落去，都會擔心，可能三年後四年後，有咩意外，廿尾嘅自己好難再重新開始。

同緊同齡人拍拖嘅你地，有冇煩惱呢啲問題？有幾多信心可以行落去？

冇拖拍呀屌你老母

我媽媽係無辜的

Sor 我數學差 未生日果啲好似仲係？

真係嫌佢廢就分咗啦，就係想行落去先會諗姐

我

如何

其實你都差不多25啦，仲以為自己係青春少艾？我勸你就好好珍惜，收哂埋d港女格 ，唔係就到你條仔搵個20頭既埋佢單

其實對男仔黎講廿幾結婚又唔一定遙遠
係睇佢定性未同價值觀
佢有冇表達過？

有講過話一齊儲錢啦不如，就算少少都好，
但係最後都係冇一齊認真咁計劃。

咁佢點回你先
不過聽你幫佢戴埋頭盔都知咩事

自膠，以為你提出
但無再計劃即係都無乜決心
咁佢有冇講過想幾時結婚

點樣唔珍惜？想結婚就係唔珍惜？我 好 想 同 佢 結婚 啊，我只係好迷惘唔知點樣可以做到呢件事咁得唔得？

佢敢講聽日去簽紙，我可以就去簽冇問題。有時唔係只係得女仔先話要有樓有事業有成就先肯結婚。

佢話，買到樓就結啦，然後我話，咁一齊儲啦不如，但就冇下文。其實知道可見將來唔會買到

咁樣hea你......
自己睇路

老柒講，我同朋友都係哩個range
想穩定嘅都會考慮結婚或諗定儲幾多年錢再結
當然，如果佢家庭經濟或收入問題就另計
但睇佢有冇認真計劃都知佢點諗

但係五年了，唔會想重頭開始，亦唔會覺得有辦法再去鍾意另一個人。

或者我應該再嘗試問下....

如果大家對將來計劃唔一致
拖落去只會嘈得更勁再分開
同埋，你拍左咁耐又咁想同佢一齊梗係咁諗
覺得搵唔到第個
但作為經驗人士只講
哩個世界唔會無左邊個唔得
當然，唔知佢情況好難講到咁死
唔排除佢兩三年後收入好左，又有唔同諗法
但最清楚係你，同埋光陰機會有限，自己諗啦

再嘗試了解吓又分享吓你諗法同擔心
可能都會改變到佢呢

搵個呀伯囉咁

但咁樣會唔會好似好灰咁
如果唔係冇咗對方唔得 又何必要一齊
定係其實廿幾歲人 唔好太多幻想

講咗 冇錢冇樓佢敢講就敢嫁
一齊捱真心冇問題

如果拍緊又無問題時就當然盡情投入當佢唯一
但當有問題又要理性思考時就唔好箍死自己

就係呢種預感

諗起500 days of summer
入面有探討命中注定哩個課題
有編後感幾好

有興趣可以得閒果陣睇

好難理性，可能真係要到佢好明確表示佢唔想嘅時候，先可能理性

我90爸，儲左差唔多50萬，但真係覺得好少錢，隨時結個婚就無晒

21歲同拍拖幾年既ex散左，放唔低就4年無拍拖。之後又拍拖但3個月散左 到依家過左3年都唔敢拍拖，放唔低佔好少，係拍拖結婚用錢既壓力太大而唔敢再拍拖

結婚使幾多錢呀
千靚-萬靚渣嘛
全香港人有幾多個會真係拎3、40萬出嚟擺酒
又有幾多個會擺十幾位酒呀

唔好發咁多夢啦
下下都要諗得咁理想
你係想結婚
定係想發過夢幻式婚禮拎嚟威呀
唔通第時生個B又要拎多幾10萬出嚟擺滿月酒呀？？

當你不斷因為哩個問題困擾搵唔到答案再困擾
然後到你自己都覺得開始煩
就會理性

戒指 - 當你兩萬
影結婚相 - 當你兩萬
擺酒 - 當你五六圍，八萬
租婚紗禮服 - 一萬
禮金 - 三萬八
蜜月旅行 - 五萬

閑閑地計平你都二三十萬啦

努力緊

好想喊

我諗曾經佢同我一樣覺得係命中注定，但或者可能佢已經唔再覺得
一諗就覺得好驚

個個人都覺得係命中注定
分手難過到死
覺得搵唔返佢咁好
最後咪又係生存

不過唔好諗到咁灰咁遠住啦

我地做咗嘢三年幾了

其實係唔係都會有好多男仔係咁諗？

你好成熟啊巴

加油啊

拍多幾次拖，聽多幾個人分手呻吓就會睇透

首先你要解釋下「結婚」嘅定義係乜嘢
又為咩嘢而結婚
又點解你會計得出二十三萬出嚟

我明大多數人都認為結婚意義重大
唔應該咁兒戲
最好搞得好好睇睇

但其實齋搞註冊結婚都唔使幾千蚊
純粹係法律上嘅認可

擺酒五六圍都嫌多
淨係計兩家親戚+最親密嘅fd
識得個人淨係擺一圍
食餐飯遞杯茶搞掂
結婚影相最平幾千蚊
淘寶婚紗1000蚊唔使

我男 想結婚但係女朋友唔哆唔吊 唔通真係唔結就分？

好少有朋友係男朋友想結而佢唔想結... 如果真心愛佢

佢都想結 但係完全無計劃 無準備 得我一個計劃買樓結婚同埋之後d 生活安排

但仲有一種情況，因為唔想生仔

包巴打你真係講得岩 一齊左八年先發覺完全另一半唔想生小朋友 唔想置業 你會點

咁就係好多女仔都唔識去計劃（其實包括我自己）
又同埋你有冇同佢講過希望佢都參與同支持？不過都明好難咁講

其實壓力係唔存在
係驚先啱
唔好被二三十萬呢個數嚇親自己
應該將呢個數斬件式嚟做每年嘅小目標
譬如每年儲10萬係小目標
大目標就係3年後要儲30萬嚟結婚
唔知你地係未租緊屋住
當唔係先
每人拎5K出嚟儲12個月
都12萬啦
大把連登仔每個月爭5K卡數啦
每月拎出嚟儲算得啲咩

問題係你地肯唔肯去做啫

其實我係絲....
女仔唔想生仔好難改變，唔想置業係唔想降低生活水平去置業，兩樣都係死症，逼唔到... 逼佢會走的...

問題係一齊左咁耐先發覺原來另一半同自己理念根本唔同 果下先最難處理 咁多年感情話散就散咩

我自己有儲緊，我諗佢都有自己儲緊
二十萬，現在兩個人加埋都有的
其實會唔會只要繼續努力儲，突然就會咩問題都冇

明啊，我就係（好似）有呢個情況...

你係點 願聞其詳

我係樓主樓主係我

我覺得兩個人一齊最緊要
好想結婚 樓啊錢啊呢啲可以一齊慢慢累積
然後覺得結婚都唔係要洗好多錢果種
其實如果佢肯講 兩年內就結 到時可以負擔幾多 做到咩就咩 我都己經好開心

但我知道佢會覺得 要有樓啦 有足夠嘅錢先可以做呢件事
但問題係我睇唔到現時以我地嘅能力 短期內可以咁理想咁 買到樓結到婚

同埋五年了 感情係好 但話唔會覺得比以前淡係呃人的 大家都工作忙 有時我會冇信心 到底其實係淡咗 所以迴避結婚的問題 抑或係佢真係好努力 想準備好曬所有嘢 先去人生嘅另一個階段

我當年21都諗緊樓主所諗既野
所以我係唔會搵同年嘅男仔
而且女人咁樣襟老d

明啊，都知理智咁諗一定係，但一齊成長嘅感覺，可一不可再

我諗你講到我想要嘅嘢，係啊，就係想要一齊嘅目標

我同男朋友同年 一齊唔係好耐
我地兩個都有儲錢 佢仲儲得多過我....
佢應該係大部分人心中ge荀盤
但係因為金錢觀念差好遠所以我覺得睇唔到將來
好灰 成日都想散
樓主加油

唔係，好多人碌爆卡/借錢搞婚禮，又有好多人齋拍拖唔想結婚

得我咁on9，避開唔拍拖

你咁講，淨係註冊就得，擺一圍、淘寶婚紗都嫌多

你自己都識講大數人係點諗，然後拎個extreme case黎講 依家結婚你一個人話晒事呀

你過到自己父母、女朋友、女家先再講 戒指都無隻，擺酒擺一圍，禮金又無，過大禮又無，婚紗相又淘寶，蜜月旅行又無 100個都唔知有無1個做到

一係你直接搞大個肚，再拖住唔結婚，女家都可能應承既

大你3年a0有樓想同你結
留tg?

多謝你 金錢觀念差好遠真係佢大洗？但佢儲得多過你？定係佢儲來的目的同你唔同？

即係

又或者你係果種好有責任感嘅男仔？
會怕自己唔夠能力就唔想去阻人時間？
會想準備好所有嘢先有信心去識將來嘅她？

有冇Available 嘅絲可以幫下呢位

呢一刻我仲只係想同佢一齊

責任感唔敢認，平時有啲懶

但2,3的確係我依幾年唔敢拍拖既考慮因素
50萬連兩房新樓既首期一半都未夠比，拍拖既話使費會大左儲錢慢左